<theme>
  <variables>
    <systemName>Final Fantasy</systemName>
    <systemDescription>View and play the Final Fantasy Games in your collection.</systemDescription>
    <systemManufacturer>Square Enix</systemManufacturer>
    <systemReleaseYear>${i18n.various}</systemReleaseYear>
    <systemHardwareType>${i18n.custom-collection}</systemHardwareType>
    <systemCoverSize>1-1</systemCoverSize>
    <systemCartSize>1-1</systemCartSize>
  </variables>
  <variables lang="ar">
    <systemDescription>عرض ولعب ألعاب Final Fantasy الموجودة في مجموعتك.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="bs">
    <systemDescription>Pogledajte i igrajte Final Fantasy igre iz vaše kolekcije.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="ca">
    <systemDescription>Visualitza i juga els jocs de Final Fantasy de la teva col·lecció.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="de">
    <systemDescription>Zeige und spiele die Final Fantasy-Spiele in deiner Sammlung.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="es">
    <systemDescription>Final Fantasy (ファイナルファンタジ) es una franquicia de medios creada por Hironobu Sakaguchi y desarrollada, distribuida y propiedad de Square Enix (antes conocida como Squaresoft). La franquicia se centra en una serie de fantasía y ciencia ficción de videojuegos RPG.

La serie comenzó en 1987 con el videojuego homónimo, desarrollado por Hironobu Sakaguchi como último intento en su carrera; de ahí el título: Final Fantasy (en español, "Fantasía Final"). El juego fue todo un éxito y permitió el desarrollo de numerosas secuelas y spin-offs. La serie de videojuegos se ha ido adaptando a otros géneros, como los RPG tácticos, RPG de acción, MMORPG, musicales y carreras.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="fr">
    <systemDescription>Consultez et jouez aux jeux Final Fantasy de votre collection.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="hr">
    <systemDescription>Pogledajte i igrajte Final Fantasy igre iz vaše kolekcije.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="it">
    <systemDescription>Visualizza e gioca ai giochi Final Fantasy nella tua collezione.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="ja">
    <systemDescription>コレクションにあるファイナルファンタジーのゲームを表示してプレイします。</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="ko">
    <systemDescription>컬렉션에 있는 파이널 판타지 게임을 보고 플레이하세요.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="nl">
    <systemDescription>Bekijk en speel de Final Fantasy-spellen in je collectie.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="pl">
    <systemDescription>Przeglądaj i graj w gry Final Fantasy z twojej kolekcji.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="pt">
    <systemDescription>Veja e jogue os jogos Final Fantasy da sua coleção.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="ro">
    <systemDescription>Vizualizați și jucați jocurile Final Fantasy din colecția dvs.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="ru">
    <systemDescription>Просматривайте и играйте в игры Final Fantasy из вашей коллекции.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="sr">
    <systemDescription>Прегледајте и играјте Final Fantasy игре из ваше колекције.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="sv">
    <systemDescription>Visa och spela Final Fantasy-spelen i din samling.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="zh">
    <systemDescription>查看并在您的收藏中游玩最终幻想系列游戏。</systemDescription>
  </variables>
</theme>
