<theme>
  <variables>
    <systemName>Kirby</systemName>
    <systemDescription>View and play the Kirby Games in your collection.</systemDescription>
    <systemManufacturer>HAL Laboratory</systemManufacturer>
    <systemReleaseYear>${i18n.various}</systemReleaseYear>
    <systemHardwareType>${i18n.custom-collection}</systemHardwareType>
    <systemCoverSize>1-1</systemCoverSize>
    <systemCartSize>1-1</systemCartSize>
  </variables>
  <variables lang="ar">
    <systemDescription>شاهد والعب ألعاب كيربي في مجموعتك</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="bs">
    <systemDescription>Pogledajte i igrajte Kirby igre iz vaše kolekcije.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="ca">
    <systemDescription>Visualitza i juga els jocs de Kirby de la teva col·lecció.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="de">
    <systemDescription>Zeige und spiele die Kirby-Spiele in deiner Sammlung.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="es">
    <systemDescription>Kirby (星のカービィ, lit. Kirby de las estrellas) es una serie de videojuegos de acción y plataformas desarrollada por HAL Laboratory y publicada por Nintendo. La mayoría de los juegos de la serie son plataformas de desplazamiento lateral con elementos de resolución de rompecabezas y lucha. Kirby tiene la habilidad de inhalar enemigos y objetos con la boca, escupiéndolos como proyectiles o comiéndolos. Si inhala a ciertos enemigos, puede obtener sus poderes o propiedades, que se manifiestan como una nueva arma o potenciador llamado Habilidad de Copia. La serie está pensada para que sea fácil de aprender y jugar incluso para personas no familiarizadas con los juegos de acción, al mismo tiempo que ofrece un desafío y una profundidad adicionales para que los jugadores más experimentados regresen.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="fr">
    <systemDescription>Consultez y jouez aux jeux Kirby de votre collection.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="hr">
    <systemDescription>Pogledajte i igrajte Kirby igre iz vaše kolekcije.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="it">
    <systemDescription>Visualizza e gioca ai giochi di Kirby nella tua collezione.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="ja">
    <systemDescription>あなたのコレクションからカービィのゲームを視聴したりプレイしたりしましょう。</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="ko">
    <systemDescription>소장하고 있는 커비 게임들을 감상하고 플레이하세요.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="nl">
    <systemDescription>Bekijk en speel de Kirby-spellen in je collectie.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="pl">
    <systemDescription>Przeglądaj i graj w gry z serii Kirby z twojej kolekcji.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="pt">
    <systemDescription>Veja e jogue os jogos de Kirby da sua coleção.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="ro">
    <systemDescription>Vizualizați și jucați jocurile Kirby din colecția dvs.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="ru">
    <systemDescription>Просматривайте и играйте игры серии Kirby из вашей коллекции.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="sr">
    <systemDescription>Прегледајте и играјте Kirby игре из ваше колекције.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="sv">
    <systemDescription>Visa och spela Kirby-spelen i din samling.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="zh">
    <systemDescription>观看并畅玩您的 Kirby 游戏收藏。</systemDescription>
  </variables>
</theme>
