<theme>
  <variables>
    <systemName>Namco System 246/256</systemName>
    <systemManufacturer>Namco/Sony</systemManufacturer>
    <systemReleaseYear>2001</systemReleaseYear>
    <systemDescription>The Namco System 246/256 is an arcade platform based on the Sony PlayStation 2. Sometimes referred to as Namco 2x6, as the two hardwares are very similar and run much of the same software. The system is comprised of a motherboard and optical or hard disk drive, housed in a large metal case. Software is booted from a security dongle and runs either straight off supplied optical media (DVD-ROM or CD-ROM), or a hard drive.The security dongle is cosmetically and electrically identical to a PS2 memory card, but contains different security algorithms to prevent unauthorized copying. There are no regional restrictions inherent to any dongle, media, or chassis, but many games were released with limited export regulations in the form of licensing or legal text at boot.</systemDescription>
    <systemDescription lang="es">Namco System 246/256 es una plataforma arcade basada en la Sony PlayStation 2. A veces se la conoce como Namco 2x6, ya que ambos hardwares son muy similares y ejecutan prácticamente el mismo software. El sistema consta de una placa base y una unidad óptica o de disco duro, alojadas en una gran carcasa metálica. El software se inicia desde un adaptador de seguridad y se ejecuta directamente desde el soporte óptico suministrado (DVD-ROM o CD-ROM) o desde un disco duro. El adaptador de seguridad es idéntico, tanto estética como eléctricamente, a una tarjeta de memoria de PS2, pero contiene algoritmos de seguridad diferentes para evitar copias no autorizadas. No existen restricciones regionales inherentes a ningún adaptador, soporte o carcasa, pero muchos juegos se lanzaron con regulaciones de exportación limitadas, como licencias o texto legal al iniciarse.</systemDescription>
    <systemHardwareType>Arcade</systemHardwareType>
    <systemCoverSize>3-4</systemCoverSize>
    <systemCartSize>1-1</systemCartSize>
  </variables>
</theme>