<theme>
  <variables>
    <systemName>Neo Geo CD</systemName>
    <systemManufacturer>SNK</systemManufacturer>
    <systemReleaseYear>1994</systemReleaseYear>
    <systemDescription>The Neo Geo CD (Japanese: ネオジオCD, Hepburn: Neo Jio Shī Dī) is the second home video game console of SNK Corporation's Neo Geo family, released in September 9, 1994, four years after its cartridge-based equivalent. This is the same platform, converted to the cheaper CD format retailing at $49 to $79 per title, compared to the $300 cartridges. The system was originally priced at US$399, or £399 in the UK. The unit's 1× CD-ROM drive is slow, with very long loading times. The system can also play Audio CDs. All three versions of the system have no region-lock. The Neo Geo CD was launched bundled with a control pad instead of a joystick like the AES version. However, the original AES joystick can be used with all three Neo Geo CD models.</systemDescription>
    <systemDescription lang="es">Neo Geo CD (en japonés: ネオジオCD, Hepburn: Neo Jio Shī Dī) es la segunda consola de videojuegos doméstica de la familia Neo Geo de SNK Corporation, lanzada el 9 de septiembre de 1994, cuatro años después de su equivalente en cartuchos. Se trata de la misma plataforma, convertida al formato de CD, más económico, con un precio de venta al público de entre 49 y 79 dólares por título, en comparación con los cartuchos de 300 dólares. El sistema tenía un precio original de 399 dólares estadounidenses (399 libras esterlinas en el Reino Unido). La unidad de CD-ROM 1× de la unidad es lenta, con tiempos de carga muy largos. El sistema también puede reproducir CD de audio. Las tres versiones del sistema no tienen bloqueo regional. Neo Geo CD se lanzó con un panel de control en lugar de un joystick como la versión AES. Sin embargo, el joystick AES original se puede usar con los tres modelos de Neo Geo CD.</systemDescription>
    <systemHardwareType>Console</systemHardwareType>
    <systemHardwareType lang="es">Consola</systemHardwareType>
    <systemCoverSize>1-1</systemCoverSize>
    <systemCartSize>1-1</systemCartSize>
  </variables>
</theme>