<theme>
  <variables>
    <systemName>Pokémon</systemName>
    <systemDescription>View and play the Pokémon Games in your collection.</systemDescription>
    <systemManufacturer>Nintendo</systemManufacturer>
    <systemReleaseYear>${i18n.various}</systemReleaseYear>
    <systemHardwareType>${i18n.custom-collection}</systemHardwareType>
    <systemCoverSize>1-1</systemCoverSize>
    <systemCartSize>1-1</systemCartSize>
  </variables>
  <variables lang="ar">
    <systemDescription>عرض ولعب ألعاب بوكيمون الموجودة في مجموعتك.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="bs">
    <systemDescription>Pogledajte i igrajte Pokémon igre iz vaše kolekcije.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="ca">
    <systemDescription>Visualitza i juga als jocs de Pokémon de la teva col·lecció.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="de">
    <systemDescription>Zeige und spiele die Pokémon-Spiele in deiner Sammlung.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="es">
    <systemDescription>La franquicia de videojuegos de Pokémon, también referida como un videojuego llamado Pokémon, son videojuegos de rol desarrollados principalmente por Game Freak y vendido para videoconsolas portátiles de Nintendo.

La serie se divide en generaciones las cuales son los grupos de videojuegos lanzados en un cierto período de tiempo y que comparten una serie de características similares, concretamente los personajes, las criaturas (Pokémon) y la región donde se sucede la historia. Estas generaciones suelen corresponderse con las generaciones de las consolas.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="fr">
    <systemDescription>Consultez et jouez aux jeux Pokémon de votre collection.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="hr">
    <systemDescription>Pogledajte i igrajte Pokémon igre iz vaše kolekcije.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="it">
    <systemDescription>Visualizza e gioca ai giochi di Pokémon nella tua collezione.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="ja">
    <systemDescription>コレクションにあるポケモンのゲームを表示してプレイします。</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="ko">
    <systemDescription>컬렉션에 있는 포켓몬 게임을 보고 플레이하세요.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="nl">
    <systemDescription>Bekijk en speel de Pokémon-spellen in je collectie.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="pl">
    <systemDescription>Przeglądaj i graj w gry Pokémon z twojej kolekcji.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="pt">
    <systemDescription>Veja e jogue os jogos Pokémon da sua coleção.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="ro">
    <systemDescription>Vizualizați și jucați jocurile Pokémon din colecția dvs.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="ru">
    <systemDescription>Просматривайте и играйте в игры Pokémon из вашей коллекции.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="sr">
    <systemDescription>Прегледајте и играјте Pokémon игре из ваше колекције.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="sv">
    <systemDescription>Visa och spela Pokémon-spelen i din samling.</systemDescription>
  </variables>
  <variables lang="zh">
    <systemDescription>查看并游玩您收藏中的宝可梦系列游戏。</systemDescription>
  </variables>
</theme>
